其實每年同隔代換i phone成本係咪差唔多?

用到冇得update先換其實好似仲抵

係

錢黎講係
但冇得玩新野算唔算損失對好多人黎講唔同

仲用緊7
今年6先冇update
我諗下年6s 後年先到7
一部機用5年 6000蚊除返開都幾抵

但玩少好多野ar

以第一年四成折舊，第二年三成咁計，每年換同每兩年換，大概每年差1-2千。

有人計過折舊價第一年扣最多
兩年一換係抵啲

4年一換 會唔會抵過 2年

利申：se

用nokia用到今日最抵

例如？

舊圖 可以睇睇
%只供參考 但條線就合理嘅
你se跳去X系其實已經唔洗點考慮成本
用戶體驗已經赢哂

我都有計過, 但應該每年換低啲
二手價只會跌冇升, 越遲放部舊機就即補越多錢換新機
就算畀你做到一年換一部同兩年換一部同cost, 咁每年有新機玩何樂而不為?

iPhone 一年跌二千幾

三年以後就跌得無咁急

所以一係你年年換，兩三年就換反而最唔抵

都係, 不過我用電話用到好似feature phone 咁 打出打入, 上網, wifi shareing 同messaging 之外都無咩功能係無左唔得, 所以我都傾向用到無official ios update 先換一次電話

當8000用5年, 第二年賣3800, 每年dep 1600。

NBV yr 2=4800, proceed當係NBV ge 6成 2880, Loss on disposal 1920

用Cash flow 解: 第一年比左8000, 第二年收返2880, net loss on cash flow=5120

呢兩年我用部電話個benefit=cost of dep=1600*2=3200

所以用部電話兩年ge net benefit 就係負1920=loss on disposal

用同樣logic,

conclusion 係用到第五年唔賣先係最抵

你個disposal price assumption 唔現實
上年xs而家賣5300
同埋用straight line deprec 唔公道，科技野愈新愈爽

年 原價 折舊率 折舊 淨現值
2018 10,799 35% (3,780) 7,019
2019 7,019 35% (2,457) 4,563
2020 4,563 35% (1,597) 2,966
Reducing balance method

8.1上年先出

當然reducing balance 會再好D 近現實D啦, 而且個rate 跟IRD 講用30% 會再好D tim, 不過個結果同方向都應該係一樣

另外, trade in price 我大約都係跟apple 個閪價 (公價/市價), 如果話可以賣到5300 咁當中個difference 係non pecuniary price (你有能力bargain 到個好價所獲得ge 額外reward) 呢樣都只係令個loss 無咁大, 但結果都係越用耐賣先賣越低

文科撚，最後有無結論邊年換最抵